- Mostrar todas as configs: git config --global --list
- Mostrar nome de usuário: git config --global user.name
- Mudar nome de usuário: git config --global user.name "Nome_do_Usuario"
- Mostrar e-mail do usuário: git config --global user.email
- Mudar e-mail do usuário: git config --global user.email Email_do_Usuario

--------------------------------------------------------------------------------------------------

- Mostrar URL do repositório GIT: git remote show origin / git remote -v
- Mudar URL do repositório GIT: git remote set-url origin URL_nova

- Clonar um repositório: git clone http_ou_ssh_do_repo
- Clonar um repositório sem trazer a pasta root: git clone http_ou_ssh_do_repo .
- Inicializar um repositório: git init
- Adicionar o repositorio remoto ao local: git remote add origin http_ou_ssh_do_repo

- Ver status dos arquivos: git status / git status -s

- Trackear arquivos (Stage): git add Nome_do_arquivo.extensão / git add . 
- Unstage arquivos: git rm --cached Nome_do_arquivo.extensão

- Comitar arquivos: git commit Nome_do_arquivo -m "Mensagem" / git commit -m "Mensagem"
- Histórico de commits: git log / git log --oneline
- Voltar alterações de arquivo: git restore Nome_do_arquivo.extensão / git checkout Nome_do_arquivo.extensão
- Voltar pra commit anterior: git checkout Hash_do_commit
    - Voltar para onde estava: git checkout Nome_da_branch
- Remover commit: git revert Hash_do_commit
    - !!! git reset Hash_do_commit / git reset Hash_do_commit --hard !!!

- Mergear (Fundir branch): git merge Nome_da_branch

- Enviar para o repositório remoto: git push 
    - git push origin Nome_da_branch
    - git push http_ou_ssh_do_repo Nome_da_branch
- Puxar do repositório remoto: git pull

- Pegar alterações do último push: git stash
- Lista de stash feitos: git stash list
- Recuperar stash: git stash apply numero_do_stash

--------------------------------------------------------------------------------------------------

- Trazer lista de branch: git branch
- Criar branch: git branch Nome_da_branch
- Mudar de branch: git checkout Nome_da_branch
    -- git checkout -b Nome_da_branch
- Deletar branch: git branch -d Nome_da_branch / git branch -D Nome_da_branch

--------------------------------------------------------------------------------------------------

- Limpa terminal: clear